・自分が苦労した点
Facebook認証をdeviseを使って実装していましたが、エラーでつまずき２０時間くらい消耗してしまいました。最終的にdeviseを使わない方向で実装しましたが、facebook認証にしたことでintegration_testのlog_in_asメソッドの実装の仕方が分からず、login関連のtestが全く実装できず手動確認で実装を進めました。
また、画像投稿のtestの実装の仕方もよくわからず、とりあえず時間がなかったので放置して先に進みました。
cssもじっくり丁寧に実装する時間がなかったので、とりあえずreils_tutorialのコードをコピペしてそれに最低限必要な分だけ自分でいじったからコードが特に汚いと思われます。

・学んだ点
一番はタイムマネジメントをもっと考えるべきでした。目の前のエラーに時間を取られすぎて特に後半余裕がなく、通知機能とモーダル画面の実装が間に合いませんでした。また、テストもあまり書けていません。
エラーが出た時の対処法というか、考え方は少しは学べたと思います。

・自慢したい・相談したい点
一度も人に質問せずに実装しました。また、思ったより楽しくやれたのでそれは良かったです。
ただ分からない部分の質問の仕方が分からないというかタイミングが分からないというか。目安として何時間くらい停滞したら質問するのが良いのでしょうか。